% vim: spelllang=es_es
% original section: Frostbite
\section{Congelación}

La congelación hace referencia a la congelación del tejido que generalmente ocurre en los dedos de las manos, los pies y la cara.

\subsection{Signs and Symptoms}

La congelación se clasifica según la profundidad aparente y la cantidad de daño tisular después del recalentamiento.
Esto es difícil de estimar antes del calentamiento.

\begin{itemize}
\tightlist
\item Piel pálida, cerosa y moteada
\item La piel está fría al tacto y, si se expone, puede tener escarcha
\item Hormigueo, entumecimiento o dolor en una parte del cuerpo
\item Clasificación estimada:
  \begin{itemize}
  \tightlist
  \item Primer grado: la piel es suave
  \item Segundo grado: la piel se siente dura, pero los tejidos más profundos se sienten suaves
  \item Tercer y cuarto grado: la parte del cuerpo se siente sólida y congelada
  \end{itemize}
\end{itemize}

\subsection{Tratamiento}

\begin{itemize}
\tightlist
\item El congelamiento superficial se puede tratar rápidamente en el campo
  \begin{itemize}
  \tightlist
  \item Coloque las manos debajo de las axilas
  \item Ahuecar las manos y respirar aire caliente en la cara
  \end{itemize}
\item Otras congelaciones requieren evacuación y descongelación
\item Proteja la parte del cuerpo congelada y evite su uso durante la evacuación
\item Prevenir hinchazón adicional con AINEs
\item \textbf{No} descongele la parte del cuerpo hasta que llegue a un lugar de cuidado definitivo
  \begin{itemize}
  \tightlist
  \item Sin embargo, \textbf{no} omita el tratamiento de la hipotermia, incluso si esto causaría una descongelación temprana
  \end{itemize}
\item \textbf{No} use calor seco (fuego, lámparas, paquetes de calor) o frotando para descongelar la parte del cuerpo.
\item Descongele la parte del cuerpo con agua tibia (37 to \SI{39}{\celsius})
\item Secar la parte del cuerpo
\item \textbf{No} reviente las ampollas
\item Administrar líquidos
\item Envuelva la parte del cuerpo con una gasa, dejando espacio para la hinchazón
\end{itemize}
